\begin{song}[paso_doble]{El Parandero}
\rhythmandkey{Paso doble}{A}

\begin{instrumental}{Intro}
\measure{A} \measure{;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;64;;;;62} \measure{E} \measure*{}\\
\measure{E} \measure{;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;62;;;;64} \measure{A} \measure*{;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;(64;;;;63)}\\
\measure{F$\#$} \measure{} \measure{Bm} \measure*{}\\
\measure{A} \measure{E} \measure{A$\downarrow$;E$\downarrow$} \measure*{A$\downarrow$}\\
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet 1}
\chord{A}Tanto me gusta el vino y toda la parranda. \hspace{1em}|\\
Y todo se me va, en ver que ha\chord{E}cer \hspace{4.35em}|\\
para enamorar a esa perfida mu\chord{A$\downarrow$}jer. \chord{E$\downarrow$}\hspace{1em} \chord{A$\downarrow$} \hspace{2.4em}|\hspace{1em}2x
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
Bello es a\chord{A}mar, \hspace{6em}(bello es amar)\\
a una mu\chord{E}jer.\hspace{6.9em} (a una mujer)\\
Pero \chord{}es mejor,\hspace{6.3em}(mucho mejor)\\
a dos o \chord{A}tres. \hspace{6.9em}(a dos o más)\\
Porque el a\chord{F$\#$}mor es tracio\chord{Bm}nero\\
yo soy un paran\chord{A}dero,\\
por\chord{E}que lo voy a ne\chord{A$\downarrow$}gar. \chord{E$\downarrow$} \hspace{1em} \chord{A$\downarrow$}
\end{verse}
\clearpage
\begin{verse}{Couplet 3}
Eso es a\chord{A}sí,\hspace{7.7em}(eso es así)\\
que lo voy a ha\chord{E}cer.\hspace{4.3em}(que lo voy a hacer)\\
Si en \chord{}el amor,\hspace{6.6em}(si en el amor)\\
todo es per\chord{A}der.\hspace{6em}(todo es perder)\\
Porque el a\chord{F$\#$}mor es tracio\chord{Bm}nero\\
yo soy un paran\chord{A}dero,\\
por\chord{E}que lo voy a ne\chord{A$\downarrow$}gar. \chord{E$\downarrow$} \hspace{1em} \chord{A$\downarrow$}
\end{verse}

\textbf{(Couplet 1 (instrumentaal)}\\

\textbf{(Couplet 2)}\\

\textbf{(Couplet 3)}
\end{song}

\begin{translation}
Ik hou zoveel van de wijn en de lol.\\
En ik doe alles om te kijken hoe\\
ik deze ontrouwe vrouw verliefd kan maken.\\
Het is mooi te houden\\
van één vrouw.\\
Maar nog beter,(veel beter)\\
van twee of drie.(van twee of meer)\\
Maar omdat de liefde verraderlijk is,\\
en ik een levensgenieter ben,\\
doe ik daar niet aan mee.\\
Maar het is zo,\\
dat ik er ook aan mee doe.\\
Als je verliefd bent,\\
ben je toch verloren.\\
Maar omdat de liefde verraderlijk\\ is,\\
en ik een levensgenieter ben,\\
doe ik daar niet aan mee.\\
\end{translation}

