\begin{song}[joropo]{Alma llanera}
\rhythmandkey[\nicefrac{6}{8}]{Joropo}{Am/A}
Percussie\\
Cuatro (\chord*{Am} \chord*{E})\\
Bas\\
Basloopje gitaar (zie partij)\\

\begin{instrumental}{}
\measure[:]{A} \measure{D} \measure{E} \measure{}[:] \measure{A} \measure{} \measure{E} \measure{} \measure{A$\downarrow$}
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet 1}
Yo naci en esta ribera del a\_\chord{\underline{50}}rau\_\chord{\underline{64}}ca vi\_\chord{\underline{62}}  bra\chord{E}dor. \chord{\underline{52}}\hspace{1em}  \chord{\underline{42}}\hspace{1em}  \chord{\underline{41}}\hspace{1em}\\
\chord{D}  Soy hermano de la es\chord{E}puma  \chord{\underline{52}}\hspace{1em} \chord{\underline{42}}\hspace{1em}  \chord{\underline{41}}\hspace{1em}\\
\chord{D}  de las garzas de las rosas.  \chord{\underline{52}}\hspace{1em} \chord{\underline{42}}\hspace{1em}  \chord{\underline{41}}\hspace{1em}\\
\chord{D}  Soy hermano de la es\chord{E}puma, de las garzas de las \chord{A}rosas\\
y del \chord{E}sol, y del sol.  \chord{A$\downarrow$} \hspace{\wlskip}\\
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
Me arullo la viva diana de la \chord{\underline{50}}bri\_\chord{\underline{64}}sa en el \chord{62}  pal\_\chord{E}mar.  \chord{\underline{52}}\hspace{1em} \chord{\underline{42}}\hspace{1em}  \chord{\underline{41}}\hspace{1em}\\
\chord{D}  Y por eso tengo el \chord{E}alma  \chord{\underline{52}}\hspace{1em} \chord{\underline{42}}\hspace{1em}  \chord{\underline{41}}\hspace{1em}\\
\chord{D}  como el alma primo\chord{E}rosa.  \chord{\underline{52}}\hspace{1em} \chord{\underline{42}}\hspace{1em}  \chord{\underline{41}}\hspace{1em}\\
\chord{D}  Y por eso tengo el alma, como el alma primo\chord{A}rosa\\
de cris\chord{E}tal, de cristal.  \chord{A$\downarrow$}\\
\end{verse}

\begin{verse}{Refrein}
Amo, canto, lloro, sueño,\chord{}\\
\chord{\underline{50}}con cla\_\chord{\underline{64}}ve\_les \chord{\underline{62}}de pa\_\chord{E}sion, \chord{\underline{60}}con cla\_\chord{\underline{62}}veles \chord{\underline{64}}de pa\_\chord{A}sion.\\
Para ornar las rubias crines,\\
\chord{\underline{50}}para or\_\chord{\underline{64}}nar las \chord{\underline{62}}rubias \chord{E}crines del \chord{\underline{60}}po\_\chord{\underline{62}}tro que \chord{\underline{64}}mon\_to \chord{A}yo.\\
\chord{\underline{50}}Yo na\_\chord{\underline{64}}ci en es\chord{\underline{62}}ta ri\chord{E}bera \chord{\underline{60}}del a\chord{\underline{62}}rauca \chord{\underline{64}}vibra\chord{A}dor.\\
\chord{\underline{50}}Soy her\_\chord{\underline{64}}mano \chord{\underline{62}}de la es\chord{E}puma, \chord{\underline{60}}de las \chord{\underline{62}}garzas \chord{\underline{64}}de las \chord{A}rosas  \chord{E} \\
y del \chord{A$\downarrow$}sol.
\end{verse}

\repetition{couplet \textnormal{(instrumentaal)}}
\repetition{refrein}
\begin{instrumental}{Einde}
\measure{A} \measure{D} \measure{E}   \measure{A}   \measure{A$\downarrow$}  \measure{E$\downarrow$}  \measure{A$\downarrow$}
\end{instrumental}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}
Ik ben geboren aan deze kant van de Arauca vibrator.\\
Ik ben de broer van het schuim\\
de reigers, de rozen.\\
Ik ben Broeder schuim, Herons rozen\\
en zon, en zon.\vspace{\wlskip}

Ik leef koeren doelwit van de wind in de palmentuin.\\
En dus ik heb de ziel\\
als de verfijnde ziel.\\
En dus ik heb de ziel, als de verfijnde ziel\\
van glas, van glas.\vspace{\wlskip}

Liefde, zingen, huilen, droom,\\
met anjers van passie, met anjers van passie.\\
Voor blonde manen te sieren,\\
Voor de blonde manen van de hengst die ik bestijg..\\
Ik ben geboren aan deze kant van de Arauca vibrator.\\
Ik ben de broer van het schuim, de reigers, de rozen\\
en de zon.
\end{translation}
