\begin{song}[paso_doble]{Calatayud}
\rhythmandkey{Paso Doble}{A}
\begin{instrumental}{Intro}[6]
\measure{}\measure{A}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{}
\measure{E}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{}
\measure{A}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{}
\measure{E}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{}\measure{A$\downarrow$;E$\downarrow$;A$\downarrow$}
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet 1}
Por ser am\chord{A}iga de hacer fa\chord{E}vores.\\
Por ser alegre su juven\chord{A$\downarrow$}tud.\hspace{0.5em}\chord{E$\downarrow$}\hspace{0.5em}\chord{A$\downarrow$}\\
\begin{sidenote}{3/4}
En \chord{Am}coplas se vió la Do\chord{E}lores,\\
la flor de Calata\chord{Am (slagje)}yud.
\end{sidenote}\\
Una \chord{G}coplilla recorrió Es\chord{C}paña,\\
pregón de in\chord{F}famia de una mu\chord{E}jer.\\
Y el buen nombre\hspace{0.5em}\chord{E$\downarrow\downarrow$}\hspace{0.5em} de aquella maña\chord{Am$\downarrow\downarrow$}\\
\chord{*Dm}yo tengo \chord{F}que defen\chord{E}der.\hspace{3em}(* roffelen)\\
\end{verse}

\begin{verse}{Refrein}
Si vas a Calata\chord{A}yud, si vas a Calata\chord{E}yud.\\
Pregunta por la Do\chord{A}lores, una copla la ma\chord{E}tó,\\
de ver\chord{D}güenza y sin sa\chord{A}bores.\\
\chord{}Ves que te lo digo yo,\\
el hijo de la Dol\chord{A}ores.\chord{E} \hspace{1.5em}\chord{A$\downarrow$}\hspace{1.5em}\chord{E$\downarrow$}\hspace{1.5em}\chord{A$\downarrow$}\\
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
Dice la \chord{A}gente de mala \chord{E}lengua,\\
que por tu calle me ve ron\chord{A$\downarrow$}dar.\chord{E$\downarrow$}\hspace{1.5em}\chord{A$\downarrow$}\\
\begin{sidenote}{3/4}
"¿Tú \chord{Am}sabes su madre quien \chord{E}era?\\
Dolores la del can\chord{Am}tar ."
\end{sidenote}\\
Yo la que\chord{G}ría con amor \chord{C}bueno,\\
más la ca\chord{F}lumnia la averg\chord{E}onzó.\\
Y no supo\hspace{0.5em}\chord{E$\downarrow$ $\downarrow$}\hspace{0.5em} limpiar el cieno,\chord{Am $\downarrow$ $\downarrow$}\\
\chord{*Dm}que la mal\chord{F}dad le arro\chord{E}jó.\\
\end{verse}
\repetition{Refrein}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}
Door het zijn van een goede vriendin.\\
Door de goede jeugd die zij had.\\
In liederen zag zij zichzelf al Dolores,\\
De bloem van Calatayud.\\
Een liedje toerde Spanje,\\
dat zei dat zij een kutwijf was\\
En de goede naam en haar talent\\
moet ik verdedigen.\vspace{\wlskip}

Als je naar Calatayud gaat, als je naar Calatayud gaat.\\
Vraag naar Dolores, een lied heeft haar gedood,\\
zonder schaamte en zonder smaak.\\
Luister goed naar wat ik zeg,\\
de zoon van Dolores.\vspace{\wlskip}

De mensen met lompe taal,\\
die mij door de straat zien lopen.\\
'Weet jij wie zijn moeder was?\\
Dolores die van het zingen. "\\
Ik hield van haar met liefde,\\
meer dan de menigte haar beschaamde.\\
En ik wist haar geweten niet schoon te maken,\\
En haar te ontdoen van het kwaad.
\end{translation}
