\begin{song}[son]{Guantanamera}
\rhythmandkey[\nicefrac{4}{4}]{Son}{E}

\textbf{Intro: inval gitaar}
||: \chord*{\underline{60 64 52 50 54 50 52 62 52 50 64 62}} : ||\\
\textbf{Slagje gitaar:}
|\chord*{E}\hspace{1em}\chord*{A}\hspace{1em}|\chord*{B7}\hspace{2em}|\\

\begin{verse}{Couplet 1}
  \chord{E}\hspace{1em} Yo soy un \chord{A}hombre sin\chord{B7}cero
  \\
  \chord{E}\hspace{1em} De donde \chord{A}crece la \chord{B7}palma.
  \\
  \chord{E}\hspace{1em} Yo soy un \chord{A}hombre sin\chord{B7}cero
  \\
  De donde \chord{E}cre\_\_\_\_\chord{A}ce la \chord{B7}palma.
  \\
  Y antes de \chord{E}morime \chord{A}quie\chord{B7}ro
  \\
  echar mis \chord{E}versos del \chord{A}al\chord{B7}ma.
\end{verse}

\begin{verse}{Refrein}
  (1e keer basloop refrein: \chord*{\underline{50 54 42 50 54 50 52 62 52 50 64 62}})\\
  \chord{A}Guantanamera, \chord{B7}\hspace{1em} Guajira \chord{E}Guantana\chord{A}mera,\hspace{1em} \chord{B7}
  \\
  \chord{E}Guantana\chord{A}me\_\_\_\_\chord{B7}ra, Guajira \chord{E}Guantana\chord{A}me\_\_\_\_\chord{B7}ra.
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
  \chord{E}\hspace{1em} Mi verso es \chord{A}de un verde \chord{B7}claro,\\
  \chord{E}\hspace{1em} y de un car\chord{A}m\'{\i}n encen\chord{B7}dido. \\
  \chord{E}\hspace{1em} Mi verso es \chord{A}de un verde \chord{B7}claro, \\
  y de un car\chord{E}m\'{\i}n \chord{A}encen\chord{B7}dido.  \\
  Mi verso es \chord{E}un ciervo he\chord{A}rido, \hspace{1em}\chord{B7}  \\
  que busca en \chord{E}el monte am\chord{A}paro. \hspace{1em}\chord{B7}
\end{verse}

\repetition{Intermezzo}
\repetition{Refrein}

\begin{verse}{Couplet 3}
  \chord{E}\hspace{1em} Por los po\chord{A}bres de la \chord{B7}tierra,\\
  \chord{E}\hspace{1em} quiero yo \chord{A}mi suerte e\chord{B7}char.\\
  \chord{E}\hspace{1em} Por los po\chord{A}bres de la \chord{B7}tierra,\\
  quiero yo \chord{E}mi \chord{A}suerte e\chord{B7}char.\\
  Que el arro\chord{E}yo de la \chord{A}sie\_\chord{B7}rra,\\
  me compla\chord{E}ce m\'{a}s que el \chord{A}mar. \hspace{1em}\chord{B7}
\end{verse}

\textbf{Refrein} (1x \`{a} capella, 2x met instrument)\\
(loopje einde: \chord*{\underline{62 52 50 64 62}}\chord*{E} roffelen)
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}
Ik ben een eerlijke man,\\
Vanwaar de palmen groeien.\\
En voordat ik dood ga,\\
Wil ik mijn coupletten van mijn ziel werpen.\vspace{\wlskip}

Guantanamere, volksfeest guantanamera,\\
Guantanamere, volksfeest guantanamera.\vspace{\wlskip}
Mijn couplet is helder groen,\\
En van een verlichte weg.\\
Mijn couplet is een gewond hert,\\
Die een schuilplaats in de bergen zoekt.\vspace{\wlskip}

Aan de armen van de aarde,\\
wil ik mijn geluk werpen.\\
en de bergketen,\\
Brengt me meer voldoening dan de zee.\\
\end{translation}
