\begin{song}[huayno]{Naranjitay}
\rhythmandkey{Huayno}{Em}

\begin{instrumental}{Intro}
\measure{D7}\measure{}\measure{}\measure{G}\measure{}\measure{}\measure{B7}\measure{}\measure{}
\measure{Em}\measure{}\measure{}
\end{instrumental}


\begin{verse}{Couplet 1}
\chord{Em}Naranji\chord{G}tay, \chord{B7}pinta pinti\chord{Em}tay.\\
\chord{Em}Naranji\chord{G}tay, \chord{B7}pinta pinti\chord{Em}tay.\\
\chord{D7}Te he de robar de tu quinta,\\
\chord{G}si no es esta nochechita,\\
\chord{B7}Mañana por la mañani\chord{Em}ta.\phantom{xxxx}\chord{E7}
\end{verse}

\repetition{Intro}

\begin{verse}{Couplet 2}
\chord{Em}A lo le\chord{G}jos, \chord{B7}se te divi\chord{Em}sa.\\
\chord{Em}A lo le\chord{G}jos, \chord{B7}se te divi\chord{Em}sa.\\
\chord{D7}La punta de tu enaguita,\\
\chord{G}la boca se me hace aguita,\\
\chord{B7}y el corazon me palpi\chord{Em}ta.\phantom{xxxx}\chord{E7}
\end{verse}

\repetition{Intro}

\begin{verse}{Couplet 3}
\chord{Em}Tus herma\chord{G}nos, \chord{B7}mis cuñadi\chord{Em}tos. \\
\chord{Em}Tus herma\chord{G}nos, \chord{B7}mis cuñadi\chord{Em}tos. \\
\chord{D7}Tu papa sera mi suegro,\\
\chord{G}tu mama sera mi suegra,\\
\chord{B7}y tu la prenda mas queri\chord{Em}da.
\end{verse}

\begin{verse}{Einde}
\chord{B7}y tu la prenda mas queri\chord{Em}da. \hspace{3em} \chord{Em$\downarrow$}\hspace{\wlskip} \chord{B7$\downarrow$}\hspace{\wlskip} \chord{Em$\downarrow$}\hspace{1em}.
\end{verse}
\end{song} 

\clearpage
\begin{translation}
Naranjitay, schildert pintitay.\\
Ik moet je vijfde te stelen,\\
Als dit niet nochechita,\\
Morgen vroeg in de ochtend.\vspace{\wlskip}

In de verte, zal u valuta.\\
Het puntje van je enaguita,\\
mond maakt me Agüita,\\
en het hart klopt me.\vspace{\wlskip}

Je broers, mijn cuñaditos.\\
Je vader is mijn vader,\\
je moeder is mijn moeder,\\
en je liefste belofte.\vspace{\wlskip}

en je liefste belofte.
\end{translation}
