\begin{song}[tango]{La Paloma}
\rhythmandkey[\nicefrac{4}{4}]{Tango}{A}

%\textbf{Slagje:}
%
%\begin{tabular}{llllllll}
%  \textbf{Tel} & \textbf{1} &  & \textbf{2} &  & \textbf{3} &  & \textbf{4} \\
%  \textbf{Plukken} &  &  &  & $\downarrow$ & $\downarrow$ &  &  \\
%  \textbf{Basnoot} & \textbf{x} &  &  &  &  &  & \textbf{x} \\
%\end{tabular}
%
\begin{instrumental}{Intro}[6]
\measure[:]{A}\measure{}\measure{E}\measure{}[:]\measure{A;\underline{52 54 52}} \measure*{\underline{50}}
%dit moet nog verder afgemaakt worden maar geen zin in
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet}
Cuan\chord{A}do sal\'{\i} de la Habana, !`valgame \chord{E}Dios!.\\
Nadie me ha visto salir, sino fu\'{\i} \chord{A}yo.\\
Y unalinda guachinanga, que si se\chord{E}\~{n}or\\
que se vino tras de m\'{\i}, y me dijo a\chord{A}di\'{o}s.
\end{verse}

\begin{verse}{Brug}
Si \chord{A}a tu ventana llega una pa\chord{E7}loma,\\
tr\'{a}tala con cari\~{n}o, que es mi per\chord{A}sona.\\
Cu\'{e}ntale mis amores, bien de mi \chord{E7}vida,\\
cor\'{o}nala de flores, que es cosa \chord{A}mia. \hspace{3em}(rust)
\end{verse}

\begin{verse}{Refrein}
!`Ay! chinita que \chord{A}s\'{\i}, !`ay! que dame tu a\chord{E7}mor\\
!`Ay! que vente conmigo, chinita,\chord{}\\ %leeg chord is toegevoegd, omdat het anders lelijk is
adonde vivo \chord{A}yo. \hspace{3em}(rust)\\
\vspace*{1\baselineskip}
!`Ay! chinita que \chord{A}s\'{\i}, !`ay! que dame tu a\chord{E7}mor \hspace{1em}(roffelen)\\
!`Ay! que vente conmigo, chinita, \chord{\underline{53 52 51 52}} \hspace{5em}(rust)\\
adonde vivo \chord{A}yo. \hspace{3em}(rust)
\end{verse}


\vspace{2ex}\rhythmandkey*{Pasadoble}{A}\vspace{-2.5ex}
\repetition{Couplet \textnormal{(instrumentaal)}}
\repetition{Brug}
\repetition{Refrein \textnormal{(na solo weer \em{Tango})}}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}
Toen ik uit La Habana vertrok - God sta me bij!\\
Zag niemand mij vertrekken, maar ik ging\\
Maar een mooi meisje, jawel meneer\\
liep achter mij aan en zei mij vaarwel.\vspace{\wlskip}

Als aan jouw raam een duif verschijnt\\
behandel hem dan met liefde, want hij is mijn persoon\\
Vertel hem over mijn liefde, liefde van mijn leven,\\
kroon hem met bloemen, want hij is een deel van mij.\vspace{\wlskip}

Ach chineesje, jawel ach geeft mij je liefde\\
Ach kom met mij mee, chineesje\\
naar waar ik woon.
\end{translation}
