\begin{song}{El Payador}
\rhythmandkey[\nicefrac{3}{4}]{Vals}{D/Dm}

\begin{instrumental}{Intro}
\measure{B7}\measure{}\measure{Em}\measure{}\measure{B7}\measure{}\measure{Em}\measure{E7}\measure{Am}\measure{}\measure{Em}\measure{}\measure{B7}\measure{}\measure{Em}\measure*{}
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet 1}
\chord{}Luciendo un chambergo el cantor\\
Curza la llanura, la gentil figura de la tradi\chord{B7}ción del payador.\\
\chord{}Prendido en su chiripá,\\
Lleva rosetones de los corazones de las que rin\chord{Em}dió, con su cantar.\\

\chord{}Si alguna le niega el amor,\\
Su guitarra \chord{E7}llora, y es le que enamora, siempre de ren\chord{Am}dido a su señor.
\end{verse}

\begin{verse}{Brug}
\chord{}Y hasta hacerla suspirar,\\
\chord{Em}Con accento arrullador,\\
\chord{B7}Triste la canción entona, el Paya\chord{E}dor. \chord{E$\downarrow$}
\end{verse}

\begin{verse}{Refrein}
Clavel de amor, florecitá de mayo, soy tu paya\chord{B7}dor.\\
\chord{}Jamas podré, \\
Vivir sin tus a lagos de amor mori\chord{E}ré. \chord{60 62 64} \\
Teharé feliz, la prenda que a\chord{E7}dora le dice que \chord{A}sí.\\
\chord{Am}Suspiro de do\chord{E}lor,\\
Quisera ser tu \chord{B7}dueño, soy tu Paya\chord{E}dor. \chord{E7}\\ 
\chord{A}Suspiro de do\chord{E}lor,\\
Quisera ser tu \chord{B7}dueño, soy tu Paya\chord{E$\downarrow$}dor. \chord{B7$\downarrow$ }\chord{E$\downarrow$}\\ 
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
\chord{}Después que la logrado el amor,\\
De su prenda amada, la flor deshajado con su dulce a\chord{B7}diós, se va el cantor.\\
\chord{}Montado en su pingo trotón,\\
Curza la llanura, la gentil figura de la tradi\chord{Em}ción del payador.\\

\chord{}Si alguna lo mira al pasar,\\
Otra chica \chord{E7}linda de boquita linda con su cubre\chord{Am}sol, en el mirar,\\
\end{verse}

\textbf{[Brug]}\\
\textbf{[Refrein]}\\

\end{song}
\begin{translation}
Met een kamergo aan, doorkruist de zangeres de vlakte met de zachte figuur van de traditie, de payador.\\
Vastklampen aan zijn chirpá, draagt hij rozetten van de harten van degenen met wie hij zong.\\

Als iemand hem zijn liefde ontzegt, huilt de gitaar en degene waar hij verliefd op wordt, ziet zijn meester zich al snel overgeven. \\
En tot ik haar met een wiegelied accent laat zuchten, zingt het liedje, de payador.\\

Anjer van de liefde, kleine bloem van mei, ik ben uw payador.\\
Ik kan nooit leven zonder jullie vleierij van liefde Ik zal sterven.\\
Ik zal je gelukkig maken, het kledingstuk waar hij graag ja tegen zegt.\\
Ik zucht de pijn zou graag uw eigenaar, ik ben uw payador. \\      
Ik zucht de pijn zou graag uw eigenaar, ik ben uw payador. \\    

Nadat hij de liefde van zijn geliefde kledingstuk heeft gekregen, verlaat de gestripte bloem met een droevig afscheid de zangeres.\\
De zachte figuur van de traditie, de payador, dwaalt over de vlakte in zijn draf pinto.\\


Als een van hen kijkt naar je als ze langskomt, moet een ander mooi meisje met een kersenmond met haar zonnescherm naar je kijken. \\
En tot ze zucht, met een lief slaapliedje accent, zingt het liedje, de payador.\\


\end{translation}