\begin{song}[bolero]{Perfidia}
\rhythmandkey[\nicefrac{3}{4}]{Bolero}{Cm/C}
\begin{instrumental}{Intro}[2]
\measure[:]{Cm;Fm}\measure{G7;G7$\downarrow$;\underline{63}}[:]
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet 1}
\chord{Cm}Nadie comprende lo que \chord{Fm}sufro yo.\\
\chord{G}Canto para olvidar mi \chord{Cm}gran dolor.\\
\chord{C7}Solo temblando de ansie\chord{Fm}dad estoy.\\
\chord{G}Todos me miran y se \chord{G7}van. \hspace{3em}\chord{G7$\downarrow$}
\end{verse}


\begin{verse}{Couplet 2}
\chord{\underline{63}}Mu\_{}\_{}\chord{C}jer\_{}\_{}\chord{Am}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\chord{Dm}\_{}\_{}\_{}\_{} si \chord{G7}puedes tu con \chord{C}dios ha\chord{Am}blar \hspace{3em}\chord{Dm}\\
pre\chord{G7}g\'{u}ntale si yo \chord{C}alguna \chord{Am}vez.\\
\chord{Dm}Te he dejado de ado\chord{E}rar. \hspace{3em}\chord{E$\downarrow$}\\
\chord{\underline{63}}Y al \chord{C}mar\_{}\chord{Am}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\chord{Dm}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}es\chord{G7}pejo de mi \chord{C}cora\chord{Am}z\'{o}n,\hspace{3em}\chord{Dm}\\
las \chord{G7}veces que me ha \chord{C}visto llo\chord{Am}rar\\
\chord{Dm}la perfidia de tu a\chord{E}mor.\hspace{3em}\chord{E7}
\end{verse}

\begin{verse}{Brug}
Te he bus\chord{Dm}cado donde quiera que yo voy\\
y no te puedo ha\chord{E}llar.\\
Para \chord{Dm}que quiero otros besos\\
si tus \chord{G}labios no me \chord{F}quieren ya \chord{E}besar.\hspace{3em}\chord{E$\downarrow$}
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 3}
\chord{\underline{63}}Y\hspace{1em} \chord{C}tu\_{}\chord{Am}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\chord{Dm}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}\_{}quien \chord{G7}sabe por don\chord{C}de anda\chord{Am}r\'{a}s \hspace{3em}\chord{Dm}\\
quien \chord{G7}sabe que aven\chord{C}tura ten\chord{Am}dr\'{a}s.\\
Que le\chord{Dm}jos es\chord{G7}t\'{a}s de \chord{C}mi. \hspace{3em}\chord{Am} \hspace{3em}\chord{Dm} \hspace{3em}\chord{G7}
\end{verse}

\repetition{Couplet 2 \textnormal{(instrumentaal)}}
\repetition{Brug}
\repetition{Couplet 3}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}
Niemand begrijpt wat ik lijd ik\\
Ik ben het zingen, want ik kan niet meer wenen,\\
Ik ben bevend van angst alleen ben\\
iedereen kijkt me aan en gaan.\vspace{\wlskip}

Vrouw,\\
als je je God kunt spreken,\\
vragen of ik ooit\\
Ik ben gestopt met het aanbidden;\vspace{\wlskip}

En de zee,\\
spiegel van mijn hart,\\
de tijden die u hebt gezien me rouwen\\
de trouweloosheid van je liefde ...\vspace{\wlskip}

Ik heb overal gezocht ik ga,\\
en ik kan het niet vinden,\\
dus ik wil andere kusjes\\
Als je lippen me en kus niet willen.\vspace{\wlskip}

En jij,\\
wie weet waar wandelt\\
wie weet wat avonturen\\
zo ver deze me ...!\vspace{\wlskip}

Ik heb overal gezocht ik ga\\
en ik kan het niet vinden,\\
dus ik wil andere kusjes\\
Als je lippen me en kus niet willen.\vspace{\wlskip}

En jij,\\
wie weet waar wandelt\\
wie weet wat avonturen\\
zo ver die van mijn ...!
\end{translation}
