\begin{song}{El Porompompero}
\rhythmandkey[\nicefrac{4}{4}]{Rumba}{Am}
\begin{verse}{Couplet 1}
E\chord{Am}l trigo entre todas las flores\\
ha elegido a la amap\chord{E}ola,\\
y yo elijo a mi Dolores,\chord{}\\
Dolores, Lolita, L\chord{Am}ola.\\
Y yo, y yo elijo a mi D\chord{G}olores\\
que es la , que es la flor más p\chord{F}erfumada,\\
Doló, Dolores, Lolita, L\chord{E}ola.
\end{verse}

\begin{verse}{Refrein}
\begin{sidenote}{2x}
Porompom p\chord{Am}ón, poropo, porompom p\chord{G}ero, peró,\\
poropo, porom pomp\chord{F}ero, peró,\\
poropo, porompom p\chord{E}on.
\end{sidenote}
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
A\chord{Am} los chicos de mi cara\\
les voy a poner un c\chord{E}andao\\
por no ver las cosas raras\chord{}\\
de este niñato ch\chord{Am}alao\\
por no, por no ver las cosas ra\chord{G}ras de esé,\\
de ese niñato ch\chord{F}alao que te,\\
que te apunta y no d\chord{E}ispara. 
\end{verse}

\repetition{Refrein}

\begin{verse}{Couplet 3}
E\chord{Am}l cateto de tu hermano\\
que no me venga con l\chord{E}eyes,\\
es payo y yo soy gitano\chord{}\\
que llevo sangre de r\chord{Am}eyes\\
que es pa, que es payo y yo soy gi\chord{G}tano, que lle,\\
que llevo sangre de r\chord{F}eyes en la,\\
en la palma de la m\chord{E}ano. \\
\end{verse}

\repetition{Refrein}

\begin{verse}{Brug}
V\chord{Am}erde era la hoja,\\
v\chord{G}erde era la parra,\\
d\chord{F}ebajo del puente,\chord{}\\
r\chord{E}etumba,retumba, retumba....\chord{}\\
\end{verse}

\repetition{Refrein}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}[De Sjonies]
Vakantie in Mallorca\\
Ik ken er heg nog steg\\
Dus vroeg ik aan een man daar\\
Weet u misschien de weg\\
Hij had een snor en een groot glas bier in zn hand\\
Ik vroeg u woont toch hier in het land\\
En dit is wat hij zei:\\
Perompompom peromperompom peromperom\\
Peroperompom peromperom peromperompompom.\\
Allemaal!\vspace{\wlskip}

Ik stond in de arena\\
Onder de Spaanse zon\\
Ik wachte op Helena\\
Mn eigen honnepon\\
Ik zag een man met een boze stier in het zand\\
Ik vroeg: wat is er hier aan de hand\\
En dit is wat hij zei:\\
Perompompom peromperompom peromperom\\
Peroperompom peromperom peromperompompom.\\
Allemaal!\vspace{\wlskip}

Tis onverstaanbaar,\\ 
Geef mij maar Brabants.\\
Waar ik om vraag naar,\\
Ik hoor steeds als baberos(??)\\
Perompompom\vspace{\wlskip}

3 weken later\\
In de bus naar Allicante,(??)\\
Het was een fijne rit.\\
Naast die Spaanse tante,\\
Een mooie meid met pit.\\
Ze had 2 castallete's vast in der hand,\\
Ze vroeg: bent u hier pas in het land.\\
Maar weet je wat ik zei:\\
Perompompom peromperompom peromperom\\
Peroperompom peromperom peromperompompom\\
Perompompom 
\end{translation}

\clearpage
\begin{translation}
Tarwe onder alle bloemen\\
heeft gekozen voor papaver,\\
en ik kies mijn Dolores,\\
Dolores, Lolita, Lola.\\
En ik, en ik kies mijn Dolores\\
dat is, wat de meest geurige bloem,\\
Dolo, Dolores, Lolita, Lola.\vspace{\wlskip}

Porompom Pon, Poropo, porompom Maar, maar,\\
Poropo, Pompero Porom, maar,\\
Poropo, porompom pon.\vspace{\wlskip}

De jongens van mijn gezicht\\
Ik zal een Candao zetten\\
niet de rare dingen\\
Dit niñato chalao\\
niet, niet zelden dat soort dingen te zien,\\
niñato chalao dat u,\\
je doel en niet schieten.\vspace{\wlskip}

De hick je broer\\
niet geef me dat de wetten,\\
Het is Payo en ik ben een zigeuner\\
Ik draag bloed van koningen\\
waarvan het pa, dat is payo en ik ben een zigeuner, die Lle,\\
Ik draag het bloed van koningen,\\
in de palm van je hand.\vspace{\wlskip}

Groen was het mes,\\
Green was de wijnstok,\\
onder de brug,\\
rommelt, donderslagen, weerklinkt ....
\end{translation}
