\begin{song}[paso_doble]{Estudiantina Portugesa}
\rhythmandkey{Paso doble}{D}

\begin{instrumental}{Intro}[6]
\measure{A} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{}
\measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{E7; 52; 64; 50;52} \measure{}  \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{} \measure{}
\measure{} \measure{} \measure{A} \measure{A$\downarrow$}
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet 1}
Somos can\chord{Am}tores de la tierra lusi\chord{E7}tana.\\
Traemos canciones de los aires y del \chord{Am}mar.\\ 
Vamos lle\chord{A7}nando los balcones ven\chord{Dm}tanas,\\ 
De melod\chord{G}ías del antiguo Portu\chord{C}gal.\chord{E7$\downarrow$}\\ 
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
Oporto ri\chord{Am}ega en vino rojo sus la\chord{E7}deras,\\ 
De flores rojas va cubierto el lito\chord{Am}ral.\\ 
Verde es el \chord{Dm}tajo, verde son sus dos ri\chord{Am}beras,\\ 
Los dos co\chord{E7}lores de la enseña nacio\chord{A}nal. \chord{A$\downarrow$}\\
\end{verse} 

\begin{verse}{Refrein} 
¿Por qué tu \chord{A}tierra toda es un encanto?\\ 
¿Por qué? ¿Por qué se maravilla quién te \chord{E7}ve?\\ 
\chord{}Ay Portugal ¿Por qué te quiero tanto?\\
¿Por qué? ¿Por qué te envidian todos, ay, por \chord{A}qué? \chord{A$\downarrow$}\\

Será que \chord{A}tus mujeres son hermosas. \\
Será srá que el vino alegra el \chord{E7}corazón.\\ 
\chord{}Será que huelen bien tus lindas rosas. \\
Será será que estás bañada por el \chord{A}sol. \\
\end{verse}

\repetition{Couplet 1 Instrumentaal}
\repetition{Couplet 2 Instrumentaal} 
\repetition{Refrein}

\begin{instrumental}{outro}
\measure{} \measure{Dm} \measure{} \measure{G} \measure{} \measure{A} \measure{} \measure{A$\downarrow$} 
\end{instrumental}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}[Estudiantina Portugesa]
Als Adelita is out met een ander,\\
volg haar land en zee.\\
Als bij zee in een schip Guera,\\
indien over land in een militaire trein.\vspace{\wlskip}

En voor het geval ik sterf in de oorlog,\\
en als mijn lichaam in de bergen zal zijn,\\
Adelita, door God, ik smeek u,\\
dat ik ga niet om te rouwen.\vspace{\wlskip}

Als Adelita wilde mijn vrouw te worden.\\
Als Adelita mijn vrouw uit.\\
Zou kopen een zijden jurk,\\
om haar te dansen naar de kazerne.
\end{translation}