%klopt nog geen drol van
\begin{song}[paso_doble]{Y Viva España}
\rhythmandkey{Paso doble}{Dm/D}
\small

\begin{instrumental}{Intro}[4]
\measure{Gm}\measure{A}\measure{Dm;;C;B$\flat$}\measure{A}
\end{instrumental}

\begin{verse}{Couplet1}
\chord{Dm}Entre floros, fandanguillos y alegrías,\\
nació mi Es\chord{C}paña, la tie\chord{B$\flat$}rra del a\chord{A}mor,\\
Sólo \chord{Dm}Dios pudiera hacer tanta belleza\\
y es impo\chord{C}sible que \chord{B$\flat$}puedan haber \chord{A}dos.\\
Y \chord{B$\flat$}todo el mundo sabe que es ver\chord{A}dad,\\
y \chord{E}lloran cuando tienen que mar\chord{A}char.
\end{verse}


\begin{verse}{Refrein}
Por \chord{D}eso se oye este refrán: 
``¡Que viva Es\chord{A7}paña!''\\
Y siempre la recordarán\chord{} 
``¡Que viva Es\chord{D}paña!''\\
La gente canta con ardor:\chord{} 
``¡Que viva Es\chord{A7}paña!''\\
La vida tiene otro sabor,\chord{}\\
y España es la me\chord{Dm}jor.\chord{C B$\flat$ A}
\end{verse}

\begin{verse}{Couplet 2}
En las \chord{Dm}tardes Soleadas de corrida,\\
la gente a\chord{C}clama al die\chord{B$\flat$}stro con fer\chord{A}vor.\\
Y el sa\chord{Dm}luda paseando a su cuadrilla,\\
con esa \chord{C}gracia de Hi\chord{B$\flat$}dalgo Espa\chord{A}ñol.\\
La \chord{B$\flat$}plaza consus soles brilla \chord{A}ya,\\
y em\chord{E}pieza nuestra fiesta nacio\chord{A}nal.
\end{verse}

\repetition{Refrein}

\begin{verse}{Couplet 3}
Que bo\chord{Dm}nito es el mar mediterraneo,\\
la costa \chord{C}brava y la \chord{B$\flat$}costa del \chord{A}sol.\\
La sar\chord{Dm}dana y el fandango me emocionan,\\
porque en sus \chord{C}notas hay \chord{B$\flat$}vida y hay ca\chord{A}lor.\\
Es\chord{B$\flat$}paña siempre hasido y se\chord{A}rá,\\
e\chord{E}terno paraiso sin i\chord{A}gual.
\end{verse}

\repetition{Refrein \textnormal{(Outro: \{\chord*{B$\flat$ C D}\} ipv \{\chord*{Dm C B$\flat$ A}\})}}
\end{song}

\clearpage
\begin{translation}
Onder Floros, fandanguillos en vreugde,\\
Hij geboren mijn Spanje, het land van de liefde,\\
Alleen God kan zoveel moois te doen\\
en het is onmogelijk dat kan twee.\\
En iedereen weet dat het waar is,\\
en ze huilen als ze moeten gaan.\vspace{\wlskip}

Dus dit hoort zeggen: "Leve Spanje"\\
En siepre zal herinneren "Leve Spanje!"\\
Mensen zingen met verve: "Leve Spanje!"\\
Het leven heeft een andere smaak,\\
en Spanje is de beste.\vspace{\wlskip}

Op zonnige middagen corrida,\\
mensen juicht de matador met verve.\\
En begroet het lopen zijn bende,\\
met de genade van Hidalgo Spaans.\\
De Consus vierkante zonnen schijnt en,\\
en beginnen met onze nationale feestdag.\vspace{\wlskip}

Hoe leuk is de Middellandse Zee,\\
de Costa Brava en de Costa del Sol.\\
Sardana en fandango bewegen me,\\
want in zijn aantekeningen is er leven en er is warmte.\\
Spanje hasido en altijd zal zijn,\\
eeuwige paradijs zonder gelijke.
\end{translation}
